%!TEX root = ../index.tex
Das sicher wichtigste Resultat dieser Arbeit bildet die funktionsfähige Applikation, welche es ermöglicht sich mit einer OpenID an einem Administrationsbereich anzumelden. Diese Applikation wird bei jeder neuen Webseite eingesetzt und wurde zudem in den wichtigsten bestehenden Webseiten bereits eingebaut.

\section{Erfüllung der Anforderungen}
\label{sec:erfüllung_der_anforderungen}
Django-admin-sso erfüllt alle in Kapitel~\ref{sec:funktionale_anforderungen} definierten Anforderungen und lässt sich einfach in bestehende und neue Projekte integrieren. Die Installation des Paketes ist über den Python Packet Index und einem Python Paket-Management sehr einfach. Die technischen Anforderungen aus Kapitel~\ref{sec:technische_anforderungen} werden meines Erachtens gut erfüllt.

\section{Resultat des Integrationstests}
\label{sec:resultat_des_integrationstests}
Die manuellen Tests welche in Kapitel~\ref{sec:integrationstests} mehrfach durchgeführt und die Ergebnisse waren jeweils wie erwartet. Zusätzlich haben einige an dem Projekt interessierte Entwickler das Projekt selbst ausprobiert und dabei zumindest einen Teil der Funktionalität überprüft.

\section{Kurze Dokumentation der Installation der Applikation}
\label{sec:kurze_dokumentation_der_installation_der_applikation}
Die Dokumentation der Installation befindet sich in der README-Datei des Projektes. Dieses ist im Python Packet Index\footnote{\url{http://pypi.python.org/pypi/django-admin-sso/0.1.1}} oder auf der Projektseite\footnote{\url{https://github.com/frog32/django-admin-sso}} auf Github zu sehen. Die Anweisungen wie die Zuweisungen zu erstellen sind, wurden freundlicherweise von George Hickman ergänzt.

\section{Reaktionen}
\label{sec:reaktionen}
Am 4.Juni 2012 habe ich spontan das Projekt an der Djangoconeu 2012\footnote{http://2012.djangocon.eu/} während eines Lightning Talks vorgestellt. Der Talk bestand im wesentlichen in einer während der Konferenz vorbereiteten live Demonstration. Nach dem Talk haben sich mehrere Personen bei mir gemeldet und mir erzählt, dass auch sie schon lange auf der Suche nach einer solchen Lösung waren.

Das Projekt hat zur Zeit\footnote{Stand vom 16.Juli 2012} 15 Watchers auf Github und und bisher 4 Pull Requests mit kleineren Anpassungen. Das Paket hat bereits 396 Downloads über den Python Packet Index. Auf meine Anfrage ob sie django-admin-sso produktiv einsetzen, bekam ich von Matthias Kestenholz und Marc Tamlyn folgende Antworten:

\paragraph{Matthias Kestenholz}
Programmierung \& Qualitätssicherung bei FEINHEIT GmbH
\begin{quote}
  Hi Marc

  Unfortunately we aren't using sso yet, but I'd very much like to.

  It certainly gave us a few good ideas how to solve the problem where
  former employees still have access to many websites just because they
  know the passwords we use. I think we should start using it on all
  sites except for a few special ones (not that I'd think of any
  projects in particular, but there are pages which have a different
  audience, especially webapps or plattforms).


  Thanks \\
  Matthias
\end{quote}

\paragraph{Marc Tamlyn}
Developer bei INCUNA LTD.
\begin{quote}
  Hi Marc,

  We have implemented admin-sso into our base project, and it is being used on all new applications. There may be some apps where we can't use it due to clients having odd requirements on security, but it is not enabled by default.

  Thanks for such a useful project!

  Marc
\end{quote}
